發展局長馬紹祥座駕遭打爆玻璃 政府ipad文件被盜

發展局局長馬紹祥的座駕「AM 9」今晚在尖沙嘴科學館道2號停泊期間被人刑事毀壞，車上的iPad與一個載有政府文件的公文袋亦不翼而飛。事發於晚上7時許，警員接報到場發現一輛政府車輛的右後方車門玻璃被打碎，據了解，車上的手提電腦及政府文件懷疑被盜取。

據了解，馬紹祥今晚在尖沙嘴科學館道附近出席活動，司機將馬的官方座駕「AM9」停泊於科學館泊車位等候期間，一度離開車廂，回來後發現車輛遭人打破右邊車身玻璃，司機隨即報警及通知馬紹祥。據悉，犯案為兩名男子，其中一人負責手持電筒照明車內情況，另一男子負責打破車窗及盜取車內啡色袋後極速逃去。據悉，袋內有一部iPad與政府文件，文件更涉及土地發展等資料。現場有閉路電視，整個犯案過程僅兩秒。

警方表示，案件列車內盜竊處理，交由油尖警區重案組跟進調查。發展局發言人晚上證實，該車輛屬於發展局局長馬紹祥的座駕。該車輛今晚停泊於香港科學館內，車輛玻璃被擊破，車內一個公事包，連同內裏一部平板電腦和少量政府文件被盜。發展局已即時透過遠端指令使平板電腦停止操作。懷疑被竊的少量文件並不涉及市民的個人資料。發展局亦已就政府文件被竊一事通知政府保安事務主任，並會按既定程序跟進。

有熟悉政府運作人士指，政府會向每名問責官員發放一部智能電話及平板電腦，方便他們可隨時閱覽政府文件，當中不少屬機密文件，但據了解，相關平板電腦處理的機密文件並無進行加密。「若今次被偷嘅平板電腦係政府俾嘅，唔少政府機密資料就好大機會外洩」
現年53歲的馬紹祥於2014年出任陳茂波副手，擔任發展局副局長，今年初正式「坐正」做發展局局長，接替升任財政司司長的陳茂波。

立法會議員桃松炎表示，馬紹祥應通知政府資訊保安專家，立即協助其將被偷電腦內的文件封鎖或註銷，以免政府資料外洩，否則就要向公眾交待相關資料詳情，令涉及資料的相關人士提高警覺，防止被盜用。他稱雖然暫未知今次被盜資料是否有機密資料，但他認為當局應該制訂處理官方資料指引，「唔應該隨便將機密資料擺喺一架無人看管泊喺街邊嘅車內」。

立法會議員梁國雄形容今次馬失竊政府資料，與早前選管會被偷儲存全港選民個人資料的電腦相同，「佢當議員係賊，但當啲賊就唔係賊，佢覺得俾議員睇〈文件〉就唔得嘅，將啲嘢擺喺街上被人偷就得嘅」。梁更質疑涉案疑犯是有預謀有目的犯案，「全港市民都知嗰架係政府車，唔會有貴重財物，但嗰賊都仲落手，反映佢係有目的咁做」。

發展局局長負責主理本港土地政策，涉及大量爭議及敏感資料，而今次亦非馬紹祥捲入資料外洩事件。去年11月房屋事務委員會與發展事務委員會聯席會議上，梁國雄就因不滿發展局隱瞞與橫洲發展顧問之間的合約資料，突襲上前搶去時任發展局副局長馬紹祥放在會議桌上的文件夾，並交予立法會議員朱凱廸閱覽機密文件，結果馬紹祥就事件報警。當時發展局發言人表示，梁國雄公然搶密件，事件嚴重，對該兩議員當日的行為予以譴責，並深表遺憾。

向各大5毛宣戰
我會不斷推呢個post
希望各巴打加入

你咪繼續玩速沉底。
唔係你地令香港人睇唔到段news，又以為過一關

選民資料又被盜
政府文件又被搶
背後一定有個大陰謀

嗯

所有野都係一場show

iPad 話洗就洗，佢其他文件先和味

尖東唔係沙頭角都可以咁，行必警犬去左附近叫雞定Dup骨出火？？？

而家夜晚，成個噴水池都係雞
企係度等fd，就問你要唔要小姐

劉仲敬講嘅野開始黎料

"我係犬，懷疑你賣淫，上樓搜查！！！"

尖東唔係沙頭角都可以咁，行必警犬去左附近叫雞定Dup骨出火？？？

BTW，港豬小偷衰極都知乜野係AM單冧，仲要係偷Ipad？？？

你話邊個做或者，邊個扮？？？fuck fuck fuck

推

痴撚線

一單裝著選民資料（？）嘅手提電腦
再加一單裝著土地規劃／樓宇重建／工程資料（？）嘅平板
被盜
唔似為錢
咁邊一路人馬會有興趣／能力／膽識去做呢檀嘢呢？

gta

Am車都敢偷

有心被人偷？

竊聽風雲 收地文件

應該有花食

一定唔簡單

咩大陰謀呀
都唔知係未想洩漏d野比人，但又唔想上身
咪夾埋做場大龍鳳話比人偷撚左囉
有第一單開始之後就有人跟風

係咪唔應該用ipad做公司野呢

又會咁啱司機出一出去就比人偷

政府仲柒唔夠？

偷？提貨咋？

交易新手法

推！

不過原來有手機同平板送㗎！

每名問責官員發放一部智能電話及平板電腦，方便他們可隨時閱覽政府文件，當中不少屬機密文件

其實都係入返落個機到啫？

唔好話比我知個ipad冇密碼...

方便睇吖

話冇內情都冇人信啦

噤錯負評

仲有咩資料可以爆？

下次係咪咩食嘢留低咗部平版？

又比人偷資料

差唔多咁意思

某: 拿份野係比人偷左ja 唔係我漏出去

新政府換人前交曬貨先.icac都理唔到

又會咁岩見ipad即偷
實有內應

真係好多
建議連尼住bam d特登開錯區geh 人

80重加密

政府機密就咁放係車唔係放袋跟身

唔止局長，好多staff 都有開工iphone

唔緊要啦
對香港再無期望

真㗎？

冇限你攞嚟做咩？

好似好多陰毛咁

唔係好似
係做戲咁做

本土義士

政府：部 ipad 要指紋 + 80字 password 解鎖，無人開到既所以唔使擔心

條友又會知道局長會放低部ipad係車
唔會諗局長拎埋ipad落車

唉好灰對香港前途

我唔知有冇限制用途，我都係聽雲海講，都成一兩年前，佢話政府高級公務員有好多都有開工iphone, 方便收工後check email, 同睇doc

根據呢種趨勢，政府官員唔可以將資料帶離辦公室先岩

政府工又唔駛OT，扮乜撚野勤力

帶出來話唔見你都吹佢唔漲
佢又唔洗引

最新交收方式

睇到都無用 推推

到時有人爆入去立法會偷嘢，但警方話捉唔到

唔駛高級都有得申請啦

分撚明係專登放係度啦，世界上冇咁多巧合

屌 香港做乜柒啊宜家 呢啲案件又唔係有野會防止到

自己整唔見扮俾人偷咋

10分鐘趺左52個post
5毛好勤力

我推

推！
cc台人呢？

CCTVB唔會報

請支持香港獨立

香港機密唔跟身亂擺真係世界奇觀

留名

Hong Kong Free Press報導

牛屎佬定熱狗

哇……呢單野痴撚線

又跌左唔知幾多

認真post冇人理

推佢老母

推到全世界都見到

發展局長既資料....講土地, 房屋政策, 可以好值錢

不過都係冇人理

爆料ok?

拉埋搵番晒D野咁都睇唔到

文匯大公都有
不過細細段

CCTVB依家最中意報美國槍擊, 示威之類新聞

唔講以為係美國新聞台

替死鬼
py已吸